{
    "maruBatsu": [
        {"quizID": 1, "question": "国鉄から分割民営化された際に発足したJRは全部で7社である。", "answer": "○", "difficulty": 2, "commentary": "7社です。"},
        {"quizID": 2, "question": "京急と新幹線のレール幅は同じである。", "answer": "○", "difficulty": 3},
        {"quizID": 3, "question": "東北新幹線で最も北にある駅は新函館北斗駅である。", "answer": "×", "difficulty": 2, "commentary": "新青森駅です。"},
        {"quizID": 4, "question": "在来線と直通する新幹線は山形新幹線のみである。", "answer": "×", "difficulty": 1, "commentary": "秋田新幹線もです。"},
        {"quizID": 5, "question": "かつて成田新幹線が計画されたことがある。", "answer": "○", "difficulty": 1},
        {"quizID": 6, "question": "2021年1月時点で山手線は全部で29駅である。", "answer": "×", "difficulty": 2, "commentary": "高輪ゲートウェイ駅が出来たので、30駅です。"},
        {"quizID": 7, "question": "JRの東京駅には駅長が二人いる。", "answer": "○", "difficulty": 1},
        {"quizID": 8, "question": "東海道新幹線の自由席は、太平洋側が3列シートになっている。", "answer": "○", "difficulty": 1},
        {"quizID": 9, "question": "東海道新幹線「のぞみ」が運行を開始したのは1994年である。", "answer": "○", "difficulty": 1},
        {"quizID": 10, "question": "東海道新幹線の線路を阪急電車が走ったことがある。", "answer": "○", "difficulty": 1},
        {"quizID": 11, "question": "片道300円で新幹線の車両に乗れる区間がある。", "answer": "○", "difficulty": 1, "commentary": "博多南線です。"},
        {"quizID": 12, "question": "JR北海道の「特急カムイ」と「特急スーパーホワイトアロー」は同じ区間を走っているが、使用車両が異なるため名称が分かれている。", "answer": "×", "difficulty": 1, "commentary": "スーパーホワイトアローは廃止された。正しくはスーパーホワイトアローではなく、ライラックです。"},
        {"quizID": 13, "question": "JR北海道は直流型電車を保有していない。", "answer": "○", "difficulty": 2, "commentary": "直流電化区間が存在しない。"},
        {"quizID": 14, "question": "JR北海道はアルミニウム合金制の車両を保有していない。", "answer": "×", "difficulty": 1, "commentary": "735系が該当する。"},
        {"quizID": 15, "question": "千葉都市モノレールは懸垂式モノレールとしては世界最長である。", "answer": "○", "difficulty": 4, "commentary": "ギネス世界記録に認定されている。"},
        {"quizID": 16, "question": "沖縄都市モノレールが開業するより前の日本最西端の駅は枕崎駅だった。", "answer": "×", "difficulty": 2},
        {"quizID": 17, "question": "川崎重工業が開発する鉄道車両のブランド名はefASEである。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "efACEが正しい。スペルが違うよ。"},
        {"quizID": 18, "question": "北海道と本州とを結ぶ青函トンネルは、世界で一番長い鉄道用トンネルである。", "answer": "×", "difficulty": 3},
        {"quizID": 19, "question": "京成AE形（二代目）の車体に施されている白色塗装の名称は「ストリームホワイト」である。", "answer": "○", "difficulty": 3},
        {"quizID": 20, "question": "京急と新幹線のレール幅は同じである。", "answer": "○", "difficulty": 3},
        {"quizID": 21, "question": "現在日本全国で様々な種別が運行されているが、早朝急行という種別がある。", "answer": "×", "difficulty": 3},
        {"quizID": 22, "question": "関東大手私鉄（東京メトロ含む）の中で、鉄道友の会のブルーリボン賞およびローレル賞の両方を受賞したことのある会社は小田急電鉄、東武鉄道、東京メトロ、京成電鉄である。", "answer": "×", "difficulty": 3},
        {"quizID": 23, "question": "現在日本全国で様々な種別が運行されているが、深夜急行という種別がある。", "answer": "○", "difficulty": 3},
        {"quizID": 24, "question": "日本国内で運転されている新幹線のうち、最も速い速度で運行しているのは山陽新幹線である。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "東北新幹線が最も速く320km/hです。"},
        {"quizID": 25, "question": "日本国内で運転されている在来線の最高速度は160km/hである。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 26, "question": "日本の私鉄で線路長が最も長い鉄道会社は東武鉄道である。", "answer": "×", "difficulty": 3},
        {"quizID": 27, "question": "日本で最初の地下鉄は上野〜浅草間で開業した。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 28, "question": "日本で最も多くの会社が乗り入れている駅は新宿駅である。", "answer": "×", "difficulty": 4},
        {"quizID": 29, "question": "日本のある航空会社の筆頭株主になっている鉄道会社は西日本旅客鉄道である。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "名古屋鉄道", "quizID": 12, "commentary": "青い航空会社ですよ。"},
        {"quizID": 30, "question": "JR各社の路線の中で最も営業キロの短い路線はJR東日本が保有している。", "answer": "×", "difficulty": 4, "commentary": "最も営業キロが短い路線を持つのはJR九州です。宮崎空港線の営業キロは1.4km"},
        {"quizID": 31, "question": " 東海道・山陽新幹線の１６両編成と東北新幹線の１７両編成では東海道・山陽新幹線の１６両編成の方が長い。", "answer": "○", "difficulty": 3, "quizID": 12, "commentary": "約3m長い"},
        {"quizID": 32, "question": "日本最大の頭端式ホームは大阪府にある。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 33, "question": "JR九州が導入したICカードであるSUGOCAに書かれている生き物は犬である。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "カエルです。ゲコ"},
        {"quizID": 34, "question": "鉄道友の会が選定している賞であるブルーリボン賞を最初に受賞したのは小田急電鉄である。", "answer": "○", "difficulty": 4, "commentary": "ロマンスカー の3000系"},
        {"quizID": 35, "question": "鉄道友の会が選定している賞であるブルーリボン賞で1958年から2020年の間に「該当車なし」は５回以上あった。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "1971年,1975年,1994年,1997年の計4回"},
        {"quizID": 36, "question": "2000年以降においてJR各社と大手私鉄（東京メトロ、大阪メトロ含む）以外に鉄道友の会のブルーリボン賞を受賞した会社はない。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "2007年に富山ライトレールが受賞"},
        {"quizID": 37, "question": "JR西日本と南海電鉄は線路を共有している区間がある。", "answer": "○", "difficulty": 3, "commentary": "りんくうタウン駅〜関西空港駅間"},
        {"quizID": 38, "question": "JR四国が運行していた2000系気動車の試作車の愛称TSEはTrans Shikoku Expressの略である。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "Trans Shikoku Experimental"},
        {"quizID": 39, "question": "PASMOにはチャージが出来ない。", "answer": "×", "difficulty": 1, "commentary": "チャージ出来るので何枚も持つのはやめましょう。"},
        {"quizID": 40, "question": "入場券を利用して電車に乗ることが出来る。", "answer": "×", "difficulty": 1, "commentary": "やっちゃだめですよ。"},
        {"quizID": 41, "question": "JR相模線の駅名「社家」の読み方は「しゃか」である。", "answer": "×", "difficulty": 1, "commentary": "しゃけ。"},
        {"quizID": 42, "question": "JR相模線の駅名「原当麻」の読み方は「はらとうま」である。", "answer": "×", "difficulty": 2, "commentary": "はらたいま。"},
        {"quizID": 43, "question": "箱根登山鉄道の駅名「強羅」の読み方は「きょうら」である。", "answer": "×", "difficulty": 2, "commentary": "ごうら。"},
        {"quizID": 44, "question": "東葉高速鉄道の駅名「飯山満」の読み方は「はさま」である。", "answer": "○", "difficulty": 2},
        {"quizID": 45, "question": "JR東日本の駅名「軍畑」の読み方は「ぐんはた」である。", "answer": "×", "difficulty": 2, "commentary": "いくさばた。"},
        {"quizID": 46, "question": "東急電鉄の駅名「九品仏」の読み方は「くほんぶつ」である。", "answer": "○", "difficulty": 1},
        {"quizID": 47, "question": "東急電鉄の駅名「荏原中延」の読み方は「じんばらちゅうえん」である。", "answer": "×", "difficulty": 2, "commentary": "えばらなかのぶ。"},
        {"quizID": 48, "question": "東急電鉄、都営地下鉄の駅名「中延」の読み方は「なかのび」である。", "answer": "×", "difficulty": 1, "commentary": "なかのぶ。"},
        {"quizID": 49, "question": "京王電鉄の駅名「百草園」の読み方は「もぐさえん」である。", "answer": "○", "difficulty": 2},
        {"quizID": 50, "question": "JR東日本の駅名「浮間舟渡」の読み方は「うきまふなと」である。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "うきまふなど。"},
        {"quizID": 51, "question": "西武鉄道の駅名「是政」の読み方は「これまさ」である。", "answer": "○", "difficulty": 1},
        {"quizID": 52, "question": "京急鉄道の駅名「雑色」の読み方は「ぞうしき」である。", "answer": "○", "difficulty": 2},
        {"quizID": 53, "question": "JR西日本の駅名「放出」の読み方は「ほうしゅつ」である。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "はなてん。"},
        {"quizID": 54, "question": "阪急電鉄の駅名「十三」の読み方は「じゅうそう」である。", "answer": "○", "difficulty": 1},
        {"quizID": 55, "question": "東急電鉄の駅名「等々力」の読み方は「とどろき」である。", "answer": "○", "difficulty": 2},
        {"quizID": 56, "question": "JR東日本の駅名「福生」の読み方は「ふくいけ」である。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "ふっさ。"},
        {"quizID": 57, "question": "東急電鉄の駅名「御嶽山」の読み方は「みたけやま」である。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "おんたけさん。"},
        {"quizID": 58, "question": "東京臨海高速鉄道の駅名「東雲」の読み方は「しののめ」である。", "answer": "○", "difficulty": 3},
        {"quizID": 59, "question": "東武鉄道の駅名「成増」の読み方は「なりまし」である。", "answer": "×", "difficulty": 3, "commentary": "なります。"},
        {"quizID": 60, "question": "東京メトロの駅名「茗荷谷」の読み方は「みょうがだに」である。", "answer": "○", "difficulty": 1},
        {"quizID": 61, "question": "日本一長い直線区間はJR北海道管内室蘭本線　白老〜沼ノ端間である。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 62, "question": "PASMOは無記名だと、紛失した場合に再発行が出来ない。", "answer": "○", "difficulty": 2, "commentary": "出来ないです。無くしそうな人は記名式にしましょう。"},
        {"quizID": 63, "question": "日本一の急勾配がある路線は箱根登山線である。", "answer": "○", "difficulty": 3},
        {"quizID": 64, "question": "日本一、西に位置する鉄道駅は沖縄都市モノレール線那覇空港駅である。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 65, "question": "日本一、東に位置する鉄道駅はJR北海道根室本線東根室駅である。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 66, "question": "日本一、南に位置する鉄道駅は沖縄都市モノレール線赤嶺駅である。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 67, "question": "日本一、北に位置する鉄道駅はJR北海道宗谷本線稚内駅である。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 68, "question": "日本一、高所に位置する鉄道駅は駒ヶ岳ロープウェイ千畳敷駅である。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 69, "question": "日本一、低所に位置する鉄道駅は青函トンネル竜飛斜坑線体験坑道駅である。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 70, "question": "日本一、深い所にある駅ホームはJR東日本上越線土合駅1番線である。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 71, "question": "日本一、長い鉄道トンネルは海峡線の青函トンネルである。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 72, "question": "日本一、営業キロの長い鉄道路線は東北新幹線である。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 73, "question": "日本一、営業距離の短い地下鉄は名古屋市営地下鉄上飯田駅-平安通駅である。", "answer": "○", "difficulty": 4},
        {"quizID": 74, "question": "日本で一番最初に開通したのは関内-品川間である。", "answer": "×", "difficulty": 4, "commentary": "新橋〜横浜です。"},
        {"quizID": 75, "question": "日本一、深い所にある駅ホームはJR東日本上越線土合駅1番線である。", "answer": "○", "difficulty": 4}
    ],
    "fourChoice": [
        {"quizID": 76, "question": "「準特急」を運行している鉄道会社を選んでください。", "choices": ["京阪電鉄", "京王電鉄", "京急電鉄", "南海電鉄"], "answer": "京王電鉄", "difficulty": 2, "commentary": "準特急は京王電鉄でしか運転されていない。"},
        {"quizID": 77, "question": "横浜駅で乗り換えが出来ない会社を選んでください。", "choices": ["相模鉄道", "東武鉄道", "JR東日本", "京浜急行"], "answer": "東武鉄道", "difficulty": 2},
        {"quizID": 78, "question": "世界一利用者の多い駅としてギネス記録に認定された駅を選んでください。", "choices": ["東京駅", "横浜駅", "新宿駅", "渋谷駅"], "answer": "新宿駅", "difficulty": 3},
        {"quizID": 79, "question": "日本一多くの鉄道会社が乗り入れる駅を選んでください。", "choices": ["東京駅", "横浜駅", "渋谷駅", "新宿駅"], "answer": "横浜駅", "difficulty": 4},
        {"quizID": 80, "question": "「電車」が走っていない都道府県を選んでください。", "choices": ["北海道", "鳥取県", "徳島県", "沖縄県"], "answer": "徳島県", "difficulty": 2, "commentary": "沖縄県はモノレールが電車に該当します。徳島県は気動車しか走っていない。"},
        {"quizID": 81, "question": "実在しない形式を選んでください。", "choices": ["キイ", "キイテ", "キサイネ", "キラ"], "answer": "キイ", "difficulty": 3, "commentary": "キイテ、キサイネ、キラはTWILIGHT EXPRESS 瑞風用の87系寝台気動車で使用されている。"},
        {"quizID": 82, "question": "山形新幹線新庄延伸時に使用された連続軌道更新機「ビッグワンダー」は、日本での役目を終えた後どこに輸出されたかをえらんでください。", "choices": ["台湾", "フランス", "ベトナム", "タイ"], "answer": "タイ", "difficulty": 2},
        {"quizID": 83, "question": "日本の地下鉄駅で最も深い位置にある駅を選んでください。", "choices": ["大手町駅", "六本木駅", "青山一丁目駅", "新御茶ノ水駅"], "answer": "六本木駅", "difficulty": 4, "commentary": "地下42.3m"},
        {"quizID": 84, "question": "東京メトロが運営していない路線を選んでください。", "choices": ["千代田線", "新宿線", "銀座線", "丸ノ内線"], "answer": "新宿線", "difficulty": 2},
        {"quizID": 85, "question": "日本最東端の鉄道駅を選んでください。", "choices": ["釧路駅", "東根室駅", "根室駅", "網走駅"], "answer": "東根室駅", "difficulty": 4},
        {"quizID": 86, "question": "2020年3月14日に開業した山手線の中で一番新しい駅名を選んでください。", "choices": ["高輪ロープウェイ", "高輪ゲートウェイ", "白金高輪", "パリピウェイウェイ"], "answer": "高輪ゲートウェイ", "difficulty": 1},
        {"quizID": 87, "question": "相鉄線で特急の止まらない駅を選んでください。", "choices": ["西谷駅", "上星川駅", "二俣川駅", "大和駅"], "answer": "上星川駅", "difficulty": 2},
        {"quizID": 88, "question": "東海道新幹線の運転最高速度を選んでください。", "choices": ["250km", "285km", "300km", "325km"], "answer": "285km", "difficulty": 3},
        {"quizID": 89, "question": "ポケット時刻表に書いてないものを選んでください。", "choices": ["発車時刻", "行先", "列車種別", "天気"], "answer": "天気", "difficulty": 1},
        {"quizID": 90, "question": "民営化前の東京メトロの正式名称を選んでください。", "choices": ["帝都高速度交通営団", "東京都市高速営団", "大政翼賛会鉄道", "東京運輸大本営"], "answer": "帝都高速度交通営団", "difficulty": 3},
        {"quizID": 91, "question": "日本で多く用いられている軌間を選んでください。", "choices": ["1,067mm", "1,069mm", "1,072mm", "1,075mm"], "answer": "1,067mm", "difficulty": 3},
        {"quizID": 92, "question": "山陰本線にある駅「特牛」、この駅の読み方はを選んでください。", "choices": ["とっきゅう", "こっとい", "とくぎゅう", "とくうし"], "answer": "こっとい", "difficulty": 3},
        {"quizID": 93, "question": "中央本線の会社境界駅を選んでください。", "choices": ["塩尻駅", "高尾駅", "中津川駅", "岡谷駅"], "answer": "塩尻", "difficulty": 3},
        {"quizID": 94, "question": "JR横浜線の快速停車駅を選んでください。", "choices": ["菊名駅", "十日市場駅", "成瀬駅", "淵野辺駅"], "answer": "菊名駅", "difficulty": 3},
        {"quizID": 95, "question": "全国相互利用ができないICカードを選んでください。", "choices": ["TOICA", "はやかけん", "SUGOCA", "SAPICA"], "answer": "SAPICA", "difficulty": 3},
        {"quizID": 96, "question": "小田急電鉄の車両で一部、新宿駅に入線出来ない車両があります。以下の中から選んでください。", "choices": ["5000系", "4000系", "3000系", "1000系"], "answer": "1000系", "difficulty": 3},
        {"quizID": 97, "question": "JR日本最南端の普通鉄道の駅を選んでください。", "choices": ["大山駅", "西大山駅", "指宿駅", "二月田駅"], "answer": "西大山駅", "difficulty": 4},
        {"quizID": 98, "question": "次のモノレールのうち、跨座型モノレールでないのを選んでください。", "choices": ["東京モノレール", "湘南モノレール", "多摩都市モノレール", "千葉都市モノレール"], "answer": "千葉都市モノレール", "difficulty": 3},
        {"quizID": 99, "question": "2021年1月時点で、東海道新幹線を走る車両の座席数を選んでください。", "choices": ["1320席", "1323席", "1325席", "1328席"], "answer": "1323席", "difficulty": 3},
        {"quizID": 100, "question": "JR東日本が保有するE4系は、2編成連結した座席数がギネス記録に認定されましたが、その座席数を選んでください。", "choices": ["1624席", "1629席", "1634席", "1639席"], "answer": "1634席", "difficulty": 3},
        {"quizID": 101, "question": "JR九州の運行する特急あそぼーい！にはキャラクター犬であるクロちゃんが描かれているが、その数を選んでください。", "choices": ["99匹", "101匹", "103匹", "105匹"], "answer": "101匹", "difficulty": 3},
        {"quizID": 102, "question": "小田急電鉄が運行するロマンスカーの愛称の中で使用されたことがないものを選んでください。", "choices": ["あさぎり", "サポート", "たま", "あしがら"], "answer": "たま", "difficulty": 3},
        {"quizID": 103, "question": "2021年1月時点で運行している新幹線の、愛称でないものを選んでください。", "choices": ["みずほ", "あおば", "つるぎ", "はやて"], "answer": "あおば", "difficulty": 3},
        {"quizID": 104, "question": "東北新幹線は2021年1月時点で、日本で一番速い速度で走るが、その速度を選んでください。", "choices": ["310km/h", "320km/h", "330km/h", "340km/h"], "answer": "320km/h", "difficulty": 4},
        {"quizID": 105, "question": "普通鉄道が使うレール幅のうち、一般に狭軌と呼ばれるレール幅を選んでください。", "choices": ["1,067mm", "1,072mm", "1,077mm", "1,082mm"], "answer": "1,067mm", "difficulty": 3},
        {"quizID": 106, "question": "JRの営業規則内で、新幹線から在来線特急に乗り換える場合などに適用される乗り継ぎ割引制度が、適用されない新幹線駅を選んでください。", "choices": ["新青森駅", "金沢駅", "岡山駅", "小倉駅"], "answer": "小倉駅", "difficulty": 3},
        {"quizID": 107, "question": "東海道線の起点駅は東京駅ですが、以下から終点の駅を選んでください。", "choices": ["大阪駅", "三ノ宮駅", "神戸駅", "姫路駅"], "answer": "神戸駅", "difficulty": 3},
        {"quizID": 108, "question": "JR岡山駅には数多くの特急電車が発着しているが2021年1月時点で見ることのできない特急列車の愛称を選んでください。", "choices": ["やくも", "しおかぜ", "いなば", "はまかぜ"], "answer": "はまかぜ", "difficulty": 3},
        {"quizID": 109, "question": "京急電鉄、都営地下鉄浅草線、京成電鉄は現在相互直通運転を行っているが直通運転をする前に線路の幅を変えた会社がある。その会社を選んでください。", "choices": ["京急電鉄と都営地下鉄", "都営地下鉄と京成電鉄", "京急電鉄と京成電鉄", "どの会社も変えていない"], "answer": "京急電鉄と京成電鉄", "difficulty": 3}
    ]
}
